\documentclass[a4paper]{report}

%uncomment to see the references
%\usepackage{showkeys}
\usepackage[T2A]{fontenc}

% \usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsxtra}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{gray}{gray}{0.85}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{gray}}r}

\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{systeme,mathtools}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
Рыбак Андрей, группа 4538
\newline
Задание 2. Симплекс-метод
\newline
Номер в списке 19. Вариант 7.
\newline
\[
    A =
    \left(
        \begin{array}{cccc}
2 & 3 & -1 & 2 \\
1 & 1 & 1 & 1 \\
2 & -1 & 0 & 2 \\
        \end{array}
    \right)
\]
\[
    b =
    \left(
        \begin{array}{l}
            1 \\
            1 \\
            2 \\
        \end{array}
    \right)
\]
\[
    c =
    \left(
        \begin{array}{cccc}
-2 & 3 & 4 & -1
        \end{array}
    \right)
\]

\setlength{\fboxrule}{1pt}
\setlength{\fboxsep}{5pt}
\vspace{1cm}
1 итерация
\newline
\begin{tabular}
    {|r|  r| l     ||    a |    r|    r|    r |    r|    r|   r| } \hline
    z  & b & Б     & $y^1$ &$y^2$&$y^3$&$y^4$ & $y^5$&$y^6$&$y^7$\\ \hline \rowcolor{gray}
    -1 & 1 & $y^1$ &     2 &   3 &  -1 &   2  &    1 &   0 &   0 \\ \hline
    -1 & 1 & $y^6$ &     1 &   1 &   1 &   1  &    0 &   1 &   0 \\ \hline
    -1 & 2 & $y^7$ &     2 &  -1 &   0 &   2  &    0 &   0 &   1 \\ \hline
       &   &       &    -5 &  -3 &   0 &  -5  &    0 &   0 &   0 \\ \hline
\end{tabular}
\vspace{1cm}
\newline
2 итерация
\newline
\begin{tabular}
    {|r|   r | l     ||      r |       r |      a |       r |      r |       r |     r |  } \hline
    z  &   b & Б     & $ y^1 $ & $ y^2 $ & $y^3 $ & $ y^4 $ & $ y^5 $ & $ y^6 $ & $ y^7 $ \\ \hline
     0 & 1/2 & $y^1$ &       1 &     3/2 &   -1/2 &       1 &     1/2 &       0 &   0 \\ \hline \rowcolor{gray}
    -1 & 1/2 & $y^6$ &       0 &    -1/2 &    3/2 &       0 &    -1/2 &       1 &   0 \\ \hline
    -1 &   1 & $y^7$ &       0 &      -4 &      1 &       0 &      -1 &       0 &   1 \\ \hline
       &     &       &       0 &     9/2 &   -5/2 &       0 &     5/2 &       0 &   0 \\ \hline
\end{tabular}
\vspace{1cm}
\newline
3 итерация
\newline
\begin{tabular}
    {|r|   r | l     ||      r |       r |      r |       r |      r |       r |     r |  } \hline
    z  &   b & Б     & $ y^1 $ & $ y^2 $ & $y^3 $ & $ y^4 $ & $ y^5 $ & $ y^6 $ & $ y^7 $ \\ \hline
     0 & 2/3 & $y^1$ &       1 &     4/3 &      0 &       1 &     1/3 &     1/3 &   0 \\ \hline
     0 & 1/3 & $y^3$ &       0 &    -1/3 &      1 &       0 &    -1/3 &     2/3 &   0 \\ \hline
    -1 & 2/3 & $y^7$ &       0 &   -11/3 &      0 &       0 &    -2/3 &    -2/3 &   1 \\ \hline
       &     &       &       0 &    11/3 &      0 &       0 &     5/3 &     5/3 &   0 \\ \hline
\end{tabular}
\newline
Решения нет, ограничения несовместны.

Это можно проверить, решив систему:
\systeme{
    2x_1 + 3x_2 - x_3 + 2x_4 = 1,
     x_1 +  x_2 + x_3 +  x_4 = 1,
    2x_1 -  x_2       + 2x_4 = 2
}
\newline
Решение:
$$
\begin{cases}
 x_1 = \frac{10}{11}-t  \\
 x_2 = -\frac{2}{11}  \\
 x_3 = \frac{3}{11}   \\
\end{cases}
$$
$$ x_2 = -\frac{2}{11} < 0 $$
\end{document}
